致富智庫：大鱷預備迎接金融市場「大屠殺」 (11:19)

【東網專訊】辛格(Paul Singer)，對沖基金Elliott創辦人，一位億萬富翁、曾搞到阿根廷雞毛鴨血的「傳奇大鱷」，現時管理資產逾330億美元。

在很多人的眼中，大鱷或許是冷血、貪婪、令散戶蒙受損失的投機客，但大鱷之所以能生存，就有他們的致勝之道，辛格又怎看自己呢？他總結了多年經驗，給予投資者5大忠告，不妨參考一下：

【勿懶醒】
沒有股票價格是太高或太低，不用估，因它們可以更高或更低。

【勿扮先知】
沒有可能估計得到市場何時轉向。

【勿接火棒】
市場價格通常是在消息落實前已大幅轉變；若要等到消息落實才考慮入市，這已經很遲。

【勿磨爛蓆】
在遇到損失時，必須要決斷，才能減少痛苦。

【勿自滿】
需要具備廣闊及深入的教育，作為一位成功的基金經理，知識範圍不只是資本結構、企業策略、行業轉變，視野要更廣泛，才能長期成功。

辛格勸勉，投資者能參透以上5點很重要，這將影響你對交易、投資、市場預知能力、風險管理、建立組織的態度。他指出，對沖基金不易做，經常要面對客戶投訴高收費但低回報，加上不斷有著名的競爭對手「關門大吉」，這更有壓力。

－－－－－－
辛格主理的Elliott基金於1977年2月1日成立，至今每年複合回報率達13.5%，可謂跑贏同業。

【已準備好迎接金融市場「大屠殺」】
辛格怎樣看現時的金融市場？答案是看淡！他最近揚言對華爾街的前景感到黯淡，並已成立總值50億美元的「雨天基金」，準備迎接金融市場「所有地獄」同時爆發。

他對其客戶發出警告，由於股市波動程度持續低迷，令短期內轉至高度浮動的機會極高，預期是「向下炒」，金融市場將上演「大屠殺」。他透露已籌集了大約50億美元，將留待投資者信心受創傷的時候大派用場。

辛格相信，經濟衰退已近在眼前，由於利率已是減無可減，聯儲局不能再次如2008至2009年般擔任「救世主」角色，量化寬鬆將不再管用。

辛格是何方神聖？他一向專注投資不良資產，最知名案例是「圍獵阿根廷」，與阿根廷政府打官司長達10多年，並最終將阿根廷逼上債務違約的絕境。阿根廷前女總統克里斯蒂娜曾怒斥他為貪婪、趁火打劫的「禿鷲」。他的基金也被一些人稱為「禿鷲基金」。

Ray Dalio仲係好樂觀

【勿懶醒】中
沒有股票價格是太高或太低，不用估，因它們可以更高或更低。

【勿扮先知】中
沒有可能估計得到市場何時轉向。

【勿接火棒】中
市場價格通常是在消息落實前已大幅轉變；若要等到消息落實才考慮入市，這已經很遲。

【勿磨爛蓆】中
在遇到損失時，必須要決斷，才能減少痛苦。

【勿自滿】中
需要具備廣闊及深入的教育，作為一位成功的基金經理，知識範圍不只是資本結構、企業策略、行業轉變，視野要更廣泛，才能長期成功。

某位船長好似中曬？

大膽.jpg

咁似師父命格

師父瀨嘢，徒弟食嘢

恆大已經證明比你睇呢d所謂國際大鱷係中共面前只係一舊屎

望住恆大就好似望住兩年前隻銀娛 望住個價又唔敢入

都係果句 順勢入場炒係常識
自己控制好注碼守紀律其實無乜問題

利申 $12.8左右有貨

是就快

要黎就即黎啦，會唔會預先話你知咁on9

放肆！

如果係睇淡個市點解係留50億，而唔係330億